讀唔到大學也沒關係

做裝修/地盤釘板紮鐵水喉中工散仔日薪1200，一般月入三萬唔難

做職業送貨司機兩萬幾

做警察24000起跳

唔係讀書料，唔係讀專科，練好體能直接出黎做野好過，慳返4年大學學費

DSE唔好俾咁大壓力自己

啱呀

如果讀唔到大學 又係想 咁大學就唔會有人讀

請唔請人 18fg 想番一日1200 嘅工

裝修係睇情況

識人四萬幾做師傅 同埋啲客又唔閪

讀書叻不如投胎叻

太多行業弄人，讀完書出黎得萬幾
做十年到經理級未到3萬

文職高薪一定係BD sales，基本上on job training就得，唔駛讀咁多書

一般能力學生正正經經舉鐵練氣，考中工/考大車牌做武職好過啦

直接報建造業議會課程，學左基本功，散仔大把工開

做到師傅級識帶隊，經濟好壞都日日開工，唔識帶人的大工至會話唔夠工開

賣屎忽

社會科學/純sci 唔係教書，讀黎浪費時間

好多非專科課程都吹到個前途好美好，一睇人工就中晒伏

一般學生唔好再浪費青春係無謂科目度，無能力又想讀專科，就走後門副學士high dip上

無家底更加早早揀有錢途行業

地盤一般朝8晚5，裝修朝10晚6（偷到雞就做到七點），一星期六日，體能要好，技巧慢慢磨練

中工試合格後一年可以考大工牌，比較複雜，睇圖開料砌考試要求的模型

一開始唔識就讀建造業議會課程

做地盤/裝修，判頭包埋伙食，甚至包下午茶，難食（黑汁紅汁飯）不過返工無咩成本

放工可以任性揮霍下，收入多你買野都唔駛點格價

好過做19垃圾工，日日計住計住支出

你唔亂包女/賭錢，儲蓄夠可以自己試下接工程做，唔識計數唔識帶人做得耐都夠買樓，到時搭兩三個friend自己裝修埋，仲可以慳返十幾萬

讀唔到大學食唔到d淫女

依家最鐘意吹aco工作，大佬兩三萬大學生爭1000個位

考到個班好smart，甚至名牌學科出黎，例如傳理系

aco磨十年先2萬幾人工，計埋四年學費，回報率已經低

考唔到做其他私人文職工萬三四起跳，九成人磨十年得兩萬幾人工

普通料就唔好呃自己，快快趣練體能做武職好過

你污穢樣衰但搵到錢，有樓有車，大把女出晒水送俾你食

點樣比佢支我有錢？利申大陸有樓

都係for未有目標嘅人

讀大學又唔只係為搵錢既
提升下自己知識 增廣見聞
都係吸引女性 增值自己既一種

其實做勞力工作紀律部隊揾到食就個個都知 主要concern嘅位係他人的目光 dse壓力來源係家人的期望同怕俾人睇唔起

女仔地盤就咪搞啦，啲呀姐都只係雜工，偶爾先一兩個墨斗上吓報紙，正正常常揾啲office、sales好過啦

自己層樓架車影張做pro pic，傾傾下d女自然問你邊度影

其實出黎食飯埋單見你用咩卡戴咩錶都會猜到

男女相約食飯通常我埋單，咁俾你請得幾次都對你有意思，以後到你食佢

利申：溝女唔用信用卡，只識夾疊500蚊現金埋單，只會問條女有冇十蚊八蚊散子俾尾數

其實你入金融行業求其有個degree
9成人做濕鳩文員backoffice兩三年都過2萬

專科當然狗衝

非專科讀完就自視過高，嫌三嫌四，接受唔到重覆性意義低的工作，打嘴炮多過落手做

一般料4年時間學師學手藝，有行業技能大把女溝

ACO吹到咁難考 對大學生黎講應該係易考喎

好撚肉酸

應該咁講 入左U非專科都要KEEP GPA同埋增值自己中英文(尤其英文)
之後去考MT 政府 都可以2,3萬起跳
機會係留比有準備既人
唔好以為碌左入大學 上莊DEM BEAT夜夜笙歌畢業之後會有份好工等緊你

唔係讀書材料既 就向工程個邊發展 U都唔使一定要入

講漏左 最好有埋EXCHANGE 少少課外活動TITLE 同埋大公司INTERN

樓主係假設緊
讀完大學一定成世搵得萬零蚊
唔讀大學出黎做地盤個個一定三萬蚊起跳
事實上有個degree起碼有晉升機會
做地盤日哂雨淋 又下下搵命搏
相反文職日日坐係到 嘆下冷氣
唔駛問都知囡囡點睇

做咩姐你 係咪以為咁樣好撚型

我以前議會夏天曬97日出黎做，皮膚破下處晒傷再起浸

後生仔與其浪費時間hea讀垃圾科，不如善用身體本錢早早報讀

破完處捱得到，之後想轉行報考紀律部隊體能話咁易

以前就易，僧多粥少就變質，紀律部隊都成堆名牌大學生衝入閘

我去運輸署續牌費，發現櫃檯多左靚女aco

讀大學係為咗得到知識
例如道德 個人諗法 獨立思維
唔係單為收入
但係dse 考得唔好的確仲有好多條路可以行

正確喎，而家咁既時勢快速儲個錢投資做生意可能仲發，好似黃子華咁:養要4百萬，不如你慳番佢拎去投資，到我大個就唔駛做仲可以出錢請D大學生幫我打工

你有料，讀完專科本科搵十萬八萬自然得

你無料，讀完大學好長時間先上到2萬幾3萬（所謂AM）

咁不如實際d，直接做地盤/裝修，一出黎人工已經係AM價

做到有料就4萬5萬一個月，做到成功判頭年賺百萬大有人在，條path更勝非專業大學生

地盤係七勞八傷，但多勞多得，非常公平，頂唔順就休兩三日

ot4個鐘就一工，通宵雙工高峰期，跑到十萬一個月

練好體能，一心一志，生活也會美好

係有啲肉酸

對啲非專科既fg 黎講
地盤佬的確串得起

不過同班專科對比就...

靚女係唔會上連登所以唔洗討論
女仔又樣衰既，求其返d工努力儲錢整容溝個有錢人，應該係最快既方法可以變有錢

獨立思維可以自己訓練，唔一定要讀好多書，當你行業做得耐也可以觸類旁通，有透徹閱讀世事的能力

現在太多高不成低不就的大學生，俾人水左讀非專科，自尊心太強，轉唔返出黎

男仔放下自己的自尊心，先講「奮鬥」

同d人吹奏公屋一撚樣
根本未做過文職, 以為非專科好慘
正常大學生做兩三年轉下工都過兩萬啦
仲未計double pay, bones同其他benefit
考紀律部隊又可以考主任級
其實見識少就唔好衝出黎吹奏啦

的確 啱啱出左黎做野 發現唔係專科既大學生人工比專科既ive仔仲低

身邊太多人為讀而讀 問佢讀完返咩工又答唔出
問佢點解讀書 竟然答我 唔通咁早返工咩

讀唔到書o既藉口

非專科正常大學生轉兩轉都過2萬啦 咩大學生做文員做十年都無3萬根本勁少
重未同你計offcie 工長做長有，你地盤身體一壞就收皮

其實樓主重點都係讀唔成書既人，唔好死讀爛讀，浪費金錢時間

你係讀到書，老閪都要入大學啦，問題係香港好撚多人根本讀唔成書，又報哩樣個樣，最尾好啦死到個學位返黎，廿尾都黎仲係一事無成

最重要係認清自己，係咪讀書材料呃到人呃唔到自己

大學好多呢些人
特別是pure arts or pure soci sci

地盤真漢子

特別係果d asso hd上唔返degree

去讀偽進，之後做黑警，兩皮幾野有津貼，叫雞唔洗錢，唔需要識字唔洗帶腦番工，睇邊個唔順就打鳩佢

如果讀大學無用就唔會咁多人讀啦
係 地盤會揾得多錢 但係辛苦錢 唔通老左仲擔擔枱枱
我覺得可以讀d進修課程/大學 咁老左可以返d唔洗用勞力既工

點睇legal executive

讀完大學都可以去做地盤，做完地盤可唔

可以讀大學？

on9
學歷同男人條j一樣咁重要
男人無左條j同太監一樣俾人hi啊

做冷氣好唔好景，中央系統個隻，維修/裝都要做

做下it狗 坐office打下曲嘆冷氣
返五日 都1200日

見過港大出黎30歲仲搵緊10幾k

唉屌

讀唔成書咪去紮鐵

點解唔得？兼讀vtc都可以駁上大學，不過地盤師傅講經驗，老總就話要學歷

反而大學生問題在自尊心重，駁嘴死罪

打依份工要帶埋老母，俾人屌完識笑，識食死貓，長做長有

樓主on99
叫人加人建造業果啲仲on9

讀大學個四年回憶係有錢都買唔到

利申:港大 做緊地盤
呼籲咪入行

當一個人有固有諗法唔會睇同佢意見相反既書
但上堂 可以完全由一個新既觀點迫你去了解
不過每日諗法 都有好多人讀係為出嚟搵多啲錢
但我自己覺得大學比到我既野係了解世界有幾大

it都係專業，做得勁2200大工價都合理

咁大學可以聚集天下最叻的人，不斷衝激自己思想一定正

問題係普通料的男同學讀垃圾科，學完一大堆非專科理論，用唔到係現實工作

資源錯配，投資和回報不成比例，咁要睇學生有冇家底去追求沒有回報的興趣學識

你咁討厭建造業，點解唔做兩萬蚊文職？樓上講到好易上三萬，50歲後都唔驚轉工失業的白領工作

做緊保安揾8k 1個月

舉起支六米y40行100米，唔係個個得

所以樓主咪係要del hku 數既人囉
都冇用咪del囉
但係冇一樣科係絕對冇用
你可以係歷史中學到唔同既野
係對社會冇直接得益 但係係文化傳承一部分

岩啊

識人讀唔到大學做廢青

無做開，睇自己專長，700散仔，1000中工，1300大工（未必啱，其他巴打指正）

打月薪工就低好多，師傅級都係2萬幾

有friend做左十年，轉做細判，上年賺60幾萬落袋，但晚晚係咁做到3點，好殘

成日以為大學講錢
根本係氣質、言行、心態嘅分別，大學除啡知識，仲有人際交往，通識教育，全人教育，道德人格、科學精神嘅培養

泥水佬就係泥水佬，就算揸幾層樓，一世都高攀唔起大學生嗰種氣質 就算夜校自修幾個學位，都唔會有

我pro pic都唔識解呀師兄

完全同意
傻仔先考dse又補習又乜
結果又asso
又或者讀非專科

一句講晒
冇錢又讀唔成書 就拿拿聲搵份工返
唔好以為讀埋d乜柒證書攞到degree就唔洗做

二分法

大學生唔講粗口、唔搭便車、唔抄文、唔揀派分科讀、揀killer科學勁野，個個藍血講英文，成熟獨立思考，高貴白淨

紮鐵釘板泥水就個個垃圾

啱呀

但講危險
地盤沙塵大、裝修又有揮發，長遠係對身體好大影響
賺埋都唔夠第日睇醫生

邊范個判頭包埋食阿，咁好人

啲師傅係搵得多阿，無退休金，賺返黎都係養老，手停口停唔係個個都接受到，好無安全感。

我覺得你將地盤裝修包裝得太靚，我唔係話叫人唔好入地盤做，而係要下定決心先好係地盤做，因為手藝野係時間累積，如果你hea9，做得差，真係唔會有人搵你做，因為你做得差人地要翻手做過或者幫你執。相反文職你做得差最多咪無人工加，只要唔係大鍋野好難用咩理由話炒你。同埋人地用一生去供嘅樓麻煩你咪hea9做，香港人已經夠慘。

利申：唔係講你hea9做，係想同個啲諗住搵快錢做兩三個月嘅人講，呢庭人搞到啲師傅無心機教，搞到有心學個啲徒弟好辛苦。

再利申：做緊

一個泥水佬同一個大學生
我會揀泥水佬 起碼都個社會有貢獻

大學生氣質緊要d定泥水佬揸幾層樓好d？
大學生唔係大哂 周街都係

支乜撚野，食屎啦，字都唔識隻

雖然係辛苦工 但係搵到錢
唔趁後生有氣有力去捱 去搵錢
唔通等50歲先黎做

所以咪入唔到大學囉

「頭像」

btw 我個人低劣要溝女，而我又信上面連登高貴白領巴打唔駛用任何溝女方法，唔玩tinder之類，靚女自己送埋黎

你住羅便臣道，的確唔駛溝，直接叫條女上你家玩貓，30分鐘會免費送到

只係我凡夫俗子唔得

岩呀
不過你番工做足一日
我番工坐足一日

讀唔成書
出黎做差佬/消防
到45已經幾層樓揸手退休了

你打字咁九唔搭八，唔好話大學，中學都唔知畢咗業未

知唔知咩叫責任？

係為左下一代我先留係建造業

希望自己子女將來可以讀喜歡嘅學科
我同伴侶可以幫佢比首期

我兩公婆搵緊120k一個月 平時都係食吉野家 麥當勞

大學生仲現實過ive仔
陰濕爛口白鴿眼做死狗
見死不救仲要趁火打勢
人世間最賤既性格都可以係大學生度見到

支持樓主
普通草根家庭，無錢如何建立夢想，如何組織家庭？
同中產/有錢人子女爭專業人士來做，有幾多人爭得贏？
人地鋪好路讀國際學校/直資/Band1 英中，而草根就Band 2-3 垃圾學校個個無心向學。
就算同樣智力水平，人地都爭曬專科位啦。

出生咩家庭無得控制，最重要係知道自己有咩資源，可以令自己逆轉勝。
要讀書爭返啖氣既，半工讀。

非專科草根入咗去讀，盞嘥錢嘥時間，屋企又等錢洗，又要進修買樓還grant loan結婚，進退兩難。

窮人思想，如果你屋企有錢就唔會俾你唔讀書去做地盤啦

咪撚扮清高啦，依家香港有幾多大學生真係為學術入大學呀
個個入到去咪又係掛住上莊食女博盡無悔

樓主都有道理嘅
各位連登大學生又唔洗咁激動
不過讀大學除左為錢為將來
仲有好多野體驗架嘛

咁如果你個仔dse唔得，讀垃圾科然後長年搵2萬幾月薪，你ok?

大家做得地盤就係搵錢，現實主義，唔呃自己

新一代自尊心極重，講多過做，工作唔爽就去ig帖玩樂圖，逃避生活

上到神科邊個唔狗衝? 我只不過講唔係讀書料就快快趣搵錢，唔好進入非專科迷思

曬太陽蹲下做樓面，一路做一路同工友直接傾計，係好污穢好重覆，但比hea讀垃圾科玩手機更實在

講到地盤冇得升 我姨丈中三入行，依加升到管理層，成七皮一個月
唔好成日講到有degree先有得升職，engine唔係睇呢啲架

1.Dse唔得咪比佢做喜歡做嘅野囉
2.做地盤都有好多工種架

睇下行紅褲仔定charter 路綫
如果行scheme A 考HKIE 就要recognized degree.
（有part time programme)

做唔到判頭做判工勤力既話一個月至少6 7萬up

佢應該冇資格考 不過以前啲資格好似亂鳩咁批，唔知有冇佢份
不過佢依加都唔係工程師，叫唔知咩經理，所以冇考HKIE應該冇所謂掛

判頭佢話好難做，始終自己生意同就水尾，唔想太辛苦自己
(如果批左人工島就唔係咁講法 )
利申：唔支持批個垃圾島

site agent 武職老總管理層，收入睇工程大小

pm 大部分工程師黎

咁女仔呢…？又去做地盤喇喎

本身理工科被輕視既香港，大學既存在就多餘

文史哲？自己睇書都重多方面觀點

工程要學嘅野仲多

你覺得日日有工開 ？

On9話讀大學冇用果d人，你唔好出黎害人啦，有讀一定好過冇讀，你遲d要用果陣你冇，就知有幾慘

這些嘢還是睇命～ 你叫個 孱仔點做 藍領？～ 識人教書 坐正先係兩萬幾開波 未坐正之前 萬幾左幾年

讀大學可以玩多幾年

真
利申mit畢業

啲人肯做藍領就唔會成日叫人開學位
比假希望自己

今時今日讀到大學都唔代表包生仔
一定搵到錢啦

3萬就叫搵到食 咁咪一世無可能發達囉

讀書唔掂，讀教大都好

林鄭唔識經濟，開大水喉，做雞校老師唔駛諗業績，負責幫基層托兒教仔，份託兒人工都值架

高等教育都係一盤生意，廣告文宣美好未來

無家底就唔好繞路讀非專科

永遠最top個班讀什麼也發達

自問自己唔係那個級數就面對現實

何不食肉糜

問題係好多普通人都搵唔到3萬，一路被個行業前路幻想欺騙緊

港共搞到學生淨係識讀搵食科

嗯，先天唔得就無得講，但比例好少

班大陸仔落黎仲細粒，一樣做到地盤裝修工種

意志強就得，少d打機，日日舉鐵飲奶粉，有毅力就做到

睇運 睇人
廢U 非專科 grad 1年 宜家月入2XK office 做finance
好多同學仔仲係13,14K

做名店 / 化妝品sales囉 mk妹仲可以做咩 一係做HX港姐
岩晒MK
又唔好好地讀書又想要錢

做名店 / 化妝品sales囉 mk妹仲可以做咩 一係做HX空姐
岩晒MK
又唔好好地讀書又想要錢

都唔係嘅 讀完去排綠卡都有so

你唔留喺hk嘅話你有大學學位係幾有so

是的

一般窮人就係追求性價比，實際講回報率，現實主義，從工作中找快樂

富人就係借他人之力搵錢，追求優質而非價錢，享受生活

各有追求，無對錯，重點係窮人唔好搞錯位置

算啦，樓主呢D思維死板，諗嘢一定係非黑即白架

轉行讀IT

有頭髮邊個想做癩痢
有邊個唔想做份舒服少少既工
讀多兩年書
有得揀緊係揀份對自己好少少
坐office雖然唔係份份都搵到三萬up
但起碼固定收入 安隱 舒服 唔洗五癆七傷

技術移民都好屈機

真係想移民，地盤佬俾錢讀個top up都得

ielts考試仲可以去東南亞搵大陸槍手幫你代考，有心無話唔得

潮文我都廢時貼

自由主義道理紛亂，更需要專心奮鬥

係一街大學生的年代，你鬥聰明唔及別人，入唔到專科。不如你一心一意學一門手藝，好過你跌入非專科的陷阱之中不能抽離

各有好壞，只係叫班同學唔好讀錯書入錯行

文職班女心理更不健康，困獸鬥小器記仇

返地盤俾人屌完，放工咪一齊打邊爐，個日唔爽放工約女燒銀紙去酒店食小菜再爆房又得

行行出狀元用唻呃細路嘅，但讀唔成書只要肯努力搵辛苦錢生活都唔會差得去邊
睇你肯唔肯捱姐

我地盤佬無文化無金融學識，只係識分平與貴，64.5蚊買匯豐無驚過

騰訊跌到250蚊準備再出手

搞清楚aco 10年係接近30k

你up 乜鳩

ielts好容易

係，就算係誠哥係超級富豪都好，佢冇讀過大學永遠都高攀唔起大學生嗰種氣質

除左讀神科
大學真係冇乜用
老屎忽教書/入政府另計

其他科讀完大學出到黎又係咁既人工
人地讀個HD 多你兩年經驗都多錢 多人工過你
仲未計讀大學啲乞食科 去到黎工都搵唔到果啲

地盤裝修更加唔使講

成本：4年大學學費和青春

回報：15k-30k （十年時間）

對手：2萬大學生爭1000個位，名牌學科靚女優先

優勢：鐵飯碗，假期多，準時放工溝女扑野，50歲都唔驚無得撈，唔驚經濟好壞

劣勢：悶，排隊升職，內部轉好職位好難

語言障礙

ive都幾好

總有同學攞到貼士/功課/做埋lab分享出黎，唔識計數又會教埋你

當年我輕鬆讀完high dip，總算有個學歷，然後就出黎做地盤

膚淺

讀u唯一功用就係升職
不過如果公司有心栽培
佢會俾錢你讀pt degree
所以一讀完中學就去讀u既非神科
不如早啲出黎做野或者去ive讀專科再駁上去仲好

標題藝術

修心養性

咪on9啦
大把女去讀civil仲勁過男人
講到某啲科女人唔讀得咁
咩行業好搵就有人讀

我諗除左堆少數文科人
世界上大部分ugrad都係on9同仆街黎

屌你老母警犬打手

警察一樣係打份工，同你教育界一樣出皇糧，搵食沒有誰比誰高尚

我同意老師托兒重要，有事亦都會打999報警

黑老師要屌，黑警亦要屌

但唔代表屌埋正常老師和正常警察一份

啦